{"phrases":[{"id":"1","phrase_fr":"Oui","phrase_en":"yes","phrase_es":"si"},{"id":"2","phrase_fr":"Non","phrase_en":"No","phrase_es":"no"},{"id":"3","phrase_fr":"d\u2019accord","phrase_en":"okey, fine","phrase_es":"okey, Bien"},{"id":"4","phrase_fr":"S\u2019il vous pla\u00eet","phrase_en":"please","phrase_es":"por favor"},{"id":"5","phrase_fr":"Merci beaucoup","phrase_en":"thank you","phrase_es":"muchas gracias"},{"id":"6","phrase_fr":"Comment \u00e7a va?","phrase_en":"how are you?","phrase_es":"c\u00f3mo est\u00e1s?"},{"id":"7","phrase_fr":"Tr\u00e8s bien, merci","phrase_en":"very fine, thank you","phrase_es":"muy bien, gracias"},{"id":"8","phrase_fr":"\u00c7a va bien","phrase_en":"it is going well","phrase_es":"va bien"},{"id":"9","phrase_fr":"Pas mal, merci","phrase_en":"not bad,thank you","phrase_es":"No me va mal, gracias"},{"id":"10","phrase_fr":"Pas tr\u00e8s bien","phrase_en":"not very well","phrase_es":"No muy bien"},{"id":"11","phrase_fr":"Et toi?","phrase_en":"and you?","phrase_es":" Y t\u00fa?"},{"id":"12","phrase_fr":"J\u2019ai beaucoup travaill\u00e9","phrase_en":"working a lot","phrase_es":"Trabajando mucho"},{"id":"13","phrase_fr":"Tu fais quoi?","phrase_en":"what are you doing?","phrase_es":"Qu\u00e9 andas haciendo?"},{"id":"14","phrase_fr":"Maintenant","phrase_en":"now","phrase_es":"ahora"},{"id":"15","phrase_fr":"De rien","phrase_en":"you're welcome","phrase_es":"de nada"},{"id":"16","phrase_fr":"De Rien, merci","phrase_en":"you'are welcome, thank you","phrase_es":"nada, gracias"},{"id":"17","phrase_fr":"Vous tournez \u00e0 droite","phrase_en":"turn right","phrase_es":"gire a la derecha"},{"id":"18","phrase_fr":"Est-ce que vous pouvez m\u2019indiquer le chemin?","phrase_en":"can you tell me the way?","phrase_es":"Me puede indicar el camino?"},{"id":"19","phrase_fr":"Attendez une minute","phrase_en":"wait a minute","phrase_es":"espere un momento"},{"id":"20","phrase_fr":"Salut","phrase_en":"hello - hi","phrase_es":"Hola"},{"id":"21","phrase_fr":"Bonjour","phrase_en":"good morning","phrase_es":"buenos dias"},{"id":"22","phrase_fr":"Bonsoir","phrase_en":"good afternoon","phrase_es":"buenas tardes"},{"id":"23","phrase_fr":"Au revoir","phrase_en":"bye","phrase_es":"adi\u00f3s"},{"id":"24","phrase_fr":"Bonne nuit","phrase_en":"goodnight","phrase_es":"buenas noches"},{"id":"25","phrase_fr":"\u00e0 plus tard","phrase_en":"see you later","phrase_es":"hasta luego"},{"id":"26","phrase_fr":"\u00c0 bient\u00f4t!","phrase_en":"see you soon","phrase_es":"hasta pronto"},{"id":"28","phrase_fr":"\u00c0 demain!","phrase_en":"see you tomorrow","phrase_es":"hasta ma\u00f1ana"},{"id":"29","phrase_fr":"Bonne journ\u00e9e!","phrase_en":"have a good day","phrase_es":"Qu\u00e9 tengas un buen d\u00eda!"},{"id":"30","phrase_fr":"Bon weekend!","phrase_en":"have a good weekend","phrase_es":"Qu\u00e9 tengas un buen fin de semana!"},{"id":"31","phrase_fr":"Excusez-moi","phrase_en":"excuse me","phrase_es":"Disculpe, perd\u00f3n"},{"id":"32","phrase_fr":"D\u00e9sol\u00e9(e) - pardon","phrase_en":"sorry","phrase_es":"Perd\u00f3n"},{"id":"33","phrase_fr":"Pas de souci","phrase_en":"no problem","phrase_es":"No pasa nada - no hay problema"},{"id":"34","phrase_fr":"Ce n\u2019est pas grave","phrase_en":"it not serius","phrase_es":"No es grave"},{"id":"35","phrase_fr":"Il n\u2019y a pas de mal","phrase_en":"there is no harm - it's okay","phrase_es":"no hay da\u00f1o - Est\u00e1 bien"},{"id":"36","phrase_fr":"Ce n\u2019est rien","phrase_en":"it's nothing","phrase_es":"no es nada"},{"id":"37","phrase_fr":"\u00e7a ne fait rien","phrase_en":"no matter","phrase_es":"no importa"},{"id":"38","phrase_fr":"Vous parlez anglais?","phrase_en":"do you speak english?","phrase_es":"Habla usted ingl\u00e9s?"},{"id":"39","phrase_fr":"Vous parlez espagnol?","phrase_en":"do you speak spanish?","phrase_es":"habla usted espa\u00f1ol?"},{"id":"40","phrase_fr":"je ne parle pas fran\u00e7ais","phrase_en":"i do not speak French","phrase_es":"Yo no hablo franc\u00e9s"},{"id":"41","phrase_fr":"Je ne parle pas tr\u00e8s bien fran\u00e7ais","phrase_en":"i do not speak French very well","phrase_es":"no hablo muy bien franc\u00e9s"},{"id":"42","phrase_fr":"je parle un peu fran\u00e7ais","phrase_en":"i speak a little French","phrase_es":"hablo un poco de franc\u00e9s"},{"id":"43","phrase_fr":"Je parle tr\u00e8s mal fran\u00e7ais","phrase_en":"i speak very bad French","phrase_es":"hablo muy mal franc\u00e9s"},{"id":"44","phrase_fr":"vous Pourriez parler plus lentement, s\u2019il vous pla\u00eet?","phrase_en":"could you speak more slowly, please?","phrase_es":"Podrías hablar más despacio, por favor?"},{"id":"45","phrase_fr":"Pourriez-vous me l\u2019\u00e9crire, s\u2019il vous pla\u00eet?","phrase_en":"could you write it to me, please?","phrase_es":"\u00bfMe lo podr\u00edas escribir, por favor?"},{"id":"46","phrase_fr":"Pourriez-vous r\u00e9p\u00e9ter cela, s\u2019il vous pla\u00eet?","phrase_en":"could you repeat that, please?","phrase_es":"Podr\u00eda, por favor, repetir eso?"},{"id":"47","phrase_fr":"Je comprends","phrase_en":"i understand","phrase_es":"Comprendo"},{"id":"48","phrase_fr":"Je ne comprends pas","phrase_en":"i do not understand","phrase_es":"No comprendo"},{"id":"49","phrase_fr":"Je sais","phrase_en":"i know","phrase_es":"Lo s\u00e9"},{"id":"50","phrase_fr":"Je ne sais pas","phrase_en":"i don't know","phrase_es":"No lo s\u00e9"},{"id":"51","phrase_fr":"Excusez-moi, o\u00f9 sont les toilettes?","phrase_en":"excuse me, where is the toilets","phrase_es":"Disculpe, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el ba\u00f1o?"},{"id":"52","phrase_fr":"excusez-moi, o\u00f9 se trouvent les toilettes?","phrase_en":"excuse me, where is the toilets?","phrase_es":"Disculpe, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el ba\u00f1o?"},{"id":"53","phrase_fr":"Entr\u00e9e","phrase_en":"entry","phrase_es":"Entrada"},{"id":"54","phrase_fr":"Sortie","phrase_en":"exit","phrase_es":"Salida"},{"id":"55","phrase_fr":"Sortie de secours","phrase_en":"emergency exit","phrase_es":"Salida de emergencia"},{"id":"56","phrase_fr":"Poussez","phrase_en":"push","phrase_es":"Empujar"},{"id":"57","phrase_fr":"Tirez","phrase_en":"pull","phrase_es":"Tirar"},{"id":"58","phrase_fr":"Toilettes","phrase_en":"bathrooms","phrase_es":"Aseos"},{"id":"59","phrase_fr":"Hommes","phrase_en":"men","phrase_es":"Caballeros"},{"id":"60","phrase_fr":"Dames","phrase_en":"ladies","phrase_es":"Se\u00f1oras"},{"id":"61","phrase_fr":"Libre","phrase_en":"free","phrase_es":"Libre"},{"id":"62","phrase_fr":"Occup\u00e9","phrase_en":"occupied","phrase_es":"Ocupado"},{"id":"63","phrase_fr":"Hors service","phrase_en":"out of service - out of order","phrase_es":"Fuera de servicio"},{"id":"64","phrase_fr":"Interdiction de fumer","phrase_en":"no smoking","phrase_es":"No fumar"},{"id":"65","phrase_fr":"Priv\u00e9","phrase_en":"private","phrase_es":"Privado"},{"id":"66","phrase_fr":"Entr\u00e9e interdite","phrase_en":"forbidden entry","phrase_es":"No pasar - entrada prohibida"},{"id":"67","phrase_fr":"plus tard","phrase_en":"later","phrase_es":"mas tarde"},{"id":"68","phrase_fr":"Au secours!","phrase_en":"help!","phrase_es":"Ayuda!"},{"id":"69","phrase_fr":"\u00e0 l\u2019aide!","phrase_en":"help!","phrase_es":"Ayuda!"},{"id":"70","phrase_fr":"Faites attention!","phrase_en":"pay attention","phrase_es":"\u00a1Presta atenci\u00f3n!"},{"id":"71","phrase_fr":"Attention!","phrase_en":"watch aout!","phrase_es":"Cuidado!"},{"id":"72","phrase_fr":"Aidez-moi, s\u2019il vous pla\u00eet","phrase_en":"help me, please","phrase_es":"Por favor, ay\u00fademe"},{"id":"73","phrase_fr":"J\u2019ai besoin d\u2019un m\u00e9decin / docteur","phrase_en":"i need a doctor","phrase_es":"Necesito un m\u00e9dico / doctor"},{"id":"74","phrase_fr":"Appelez une ambulance!","phrase_en":"call an ambulance","phrase_es":"Llame a una ambulancia!"},{"id":"75","phrase_fr":"Il y a eu un accident","phrase_en":"there has been an accident","phrase_es":"Ha habido un accidente"},{"id":"76","phrase_fr":"\u00c7a va?","phrase_en":"it's okay?","phrase_es":"Como estas? -esta bien?"},{"id":"77","phrase_fr":"Laissez-moi tranquille, s\u2019il vous pla\u00eet","phrase_en":"leave me alone, please","phrase_es":"Por favor, d\u00e9jame en paz"},{"id":"78","phrase_fr":"Il fait chaud","phrase_en":"it's hot","phrase_es":"Hace calor"},{"id":"79","phrase_fr":"Il fait froid","phrase_en":"it's cold","phrase_es":"Hace frio"},{"id":"80","phrase_fr":"Le magasin","phrase_en":"the shop","phrase_es":"Tienda"},{"id":"81","phrase_fr":"Le centre commercial","phrase_en":"shopping center - mall","phrase_es":"Centro comercial"},{"id":"82","phrase_fr":"La boutique","phrase_en":"the store","phrase_es":"tienda"},{"id":"83","phrase_fr":"Ouvert","phrase_en":"open","phrase_es":"Abierto"},{"id":"84","phrase_fr":"Ferm\u00e9","phrase_en":"closed","phrase_es":"Cerrado"},{"id":"85","phrase_fr":"Ouvert 24 (vingt-quatre) heures","phrase_en":"open 24 (twenty four) hours","phrase_es":"Abierto 24 (veinte y cuatro) horas"},{"id":"86","phrase_fr":"\u00c0 quelle heure ferme le magasin?","phrase_en":"what time does the store closed?","phrase_es":"A qu\u00e9 hora cierra la tienda?"},{"id":"87","phrase_fr":"\u00c0 quelle heure fermez-vous?","phrase_en":"what time do you close?","phrase_es":"A qu\u00e9 hora cierras?"},{"id":"88","phrase_fr":"Avant-hier","phrase_en":"the day before yesterday","phrase_es":"Antes de ayer"},{"id":"89","phrase_fr":"Hier","phrase_en":"yesterday","phrase_es":"ayer"},{"id":"90","phrase_fr":"Aujourd\u2019hui","phrase_en":"today","phrase_es":"hoy"},{"id":"91","phrase_fr":"Demain","phrase_en":"tomorrow","phrase_es":"ma\u00f1ana"},{"id":"92","phrase_fr":"Apr\u00e8s-demain","phrase_en":"day after tomorrow","phrase_es":"pasado ma\u00f1ana"},{"id":"93","phrase_fr":"Hier soir","phrase_en":"last night","phrase_es":"Ayer por la tarde, ayer por la noche"},{"id":"94","phrase_fr":"Ce soir","phrase_en":"tonight","phrase_es":"Esta tarde, esta noche"},{"id":"95","phrase_fr":"Demain soir","phrase_en":"tomorrow evening","phrase_es":"Ma\u00f1ana por la noche"},{"id":"96","phrase_fr":"Le matin","phrase_en":"the morning","phrase_es":"Por la ma\u00f1ana"},{"id":"97","phrase_fr":"dans la matin\u00e9e","phrase_en":"in the morning","phrase_es":"Por la ma\u00f1ana"},{"id":"98","phrase_fr":"L\u2019apr\u00e8s-midi","phrase_en":"the afternoon","phrase_es":"Por la tarde"},{"id":"99","phrase_fr":"dans l\u2019apr\u00e8s-midi","phrase_en":"in the afternoon","phrase_es":"Por la tarde"},{"id":"100","phrase_fr":"Le soir","phrase_en":"the evening","phrase_es":"Por la tarde, por la noche"},{"id":"101","phrase_fr":"dans la soir\u00e9e","phrase_en":"in the evening","phrase_es":"Por la tarde, por la noche"},{"id":"102","phrase_fr":"Hier matin","phrase_en":"yesterday morning","phrase_es":"Ayer por la ma\u00f1ana"},{"id":"103","phrase_fr":"Hier apr\u00e8s-midi","phrase_en":"yesterday afternoon","phrase_es":"Ayer por la tarde"},{"id":"104","phrase_fr":"Hier soir","phrase_en":"last night","phrase_es":"Ayer por la tarde, ayer por la noche"},{"id":"105","phrase_fr":"Ce matin","phrase_en":"this morning","phrase_es":"Esta ma\u00f1ana"},{"id":"106","phrase_fr":"Cet apr\u00e8s-midi","phrase_en":"this afternoon","phrase_es":"Esta tarde"},{"id":"107","phrase_fr":"Demain matin","phrase_en":"tomorrow morning","phrase_es":"Ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana"},{"id":"108","phrase_fr":"Demain apr\u00e8s-midi","phrase_en":"tomorrow afternoon","phrase_es":"Ma\u00f1ana por la tarde"},{"id":"109","phrase_fr":"Demain soir","phrase_en":"tomorrow evening","phrase_es":"Ma\u00f1ana por la noche"},{"id":"110","phrase_fr":"La semaine derni\u00e8re","phrase_en":"last weekend","phrase_es":"La semana pasada"},{"id":"111","phrase_fr":"Le mois dernier","phrase_en":"last month","phrase_es":"El mes pasado"},{"id":"112","phrase_fr":"L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re","phrase_en":"last year","phrase_es":"El a\u00f1o pasado"},{"id":"113","phrase_fr":"Cette semaine","phrase_en":"this week","phrase_es":"Esta semana"},{"id":"114","phrase_fr":"Ce mois-ci","phrase_en":"this month","phrase_es":"Este mes"},{"id":"115","phrase_fr":"Cette ann\u00e9e","phrase_en":"this year","phrase_es":"Este a\u00f1o"},{"id":"116","phrase_fr":"La semaine prochaine","phrase_en":"next week","phrase_es":"La semana que viene"},{"id":"117","phrase_fr":"Le mois prochain","phrase_en":"next month","phrase_es":"El mes que viene"},{"id":"118","phrase_fr":"L\u2019ann\u00e9e prochaine","phrase_en":"next year","phrase_es":"El a\u00f1o que viene"},{"id":"119","phrase_fr":"Imm\u00e9diatement","phrase_en":"at once - immediately","phrase_es":"Inmediatamente"},{"id":"120","phrase_fr":"Bient\u00f4t","phrase_en":"soon","phrase_es":"Pronto"},{"id":"121","phrase_fr":"Plus t\u00f4t - avant","phrase_en":"earlier before","phrase_es":"M\u00e1s temprano"},{"id":"122","phrase_fr":"Plus tard - apr\u00e8s","phrase_en":"later after","phrase_es":"M\u00e1s tarde"},{"id":"123","phrase_fr":"Il y a cinq minutes","phrase_en":"five minutes ago","phrase_es":"Hace cinco minutos"},{"id":"124","phrase_fr":"Il y a une heure","phrase_en":"an hour ago","phrase_es":"Hace una hora"},{"id":"125","phrase_fr":"Il y a une semaine","phrase_en":"a week ago","phrase_es":"Hace una semana"},{"id":"126","phrase_fr":"Il y a deux semaines","phrase_en":"two weeks ago","phrase_es":"Hace dos semanas"},{"id":"127","phrase_fr":"Il y a un mois","phrase_en":"a month ago","phrase_es":"Hace un mes"},{"id":"128","phrase_fr":"Il y a un an","phrase_en":"one year ago","phrase_es":"Hace un a\u00f1o"},{"id":"129","phrase_fr":"Dans dix minutes","phrase_en":"in ten minutes","phrase_es":"En diez minutos"},{"id":"130","phrase_fr":"Dans une heure","phrase_en":"in an hour","phrase_es":"En una hora"},{"id":"131","phrase_fr":"Dans une semaine","phrase_es":"En una semana"},{"id":"132","phrase_fr":"Dans dix jours","phrase_es":"En diez d\u00edas"},{"id":"133","phrase_fr":"Dans trois semaines","phrase_es":"En tres semanas"},{"id":"134","phrase_fr":"Dans deux mois","phrase_es":"En dos meses"},{"id":"135","phrase_fr":"Dans dix ans","phrase_es":"En diez a\u00f1os"},{"id":"136","phrase_fr":"Le jour pr\u00e9c\u00e9dent","phrase_es":"El d\u00eda anterior"},{"id":"137","phrase_fr":"La semaine pr\u00e9c\u00e9dente","phrase_es":"La semana anterior"},{"id":"138","phrase_fr":"Le mois pr\u00e9c\u00e9dente","phrase_es":"El mes anterior"},{"id":"139","phrase_fr":"L\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente","phrase_es":"El a\u00f1o anterior"},{"id":"140","phrase_fr":"Le jour suivant","phrase_es":"El siguiente d\u00eda"},{"id":"141","phrase_fr":"le lendemain","phrase_es":"El siguiente d\u00eda"},{"id":"142","phrase_fr":"La semaine suivante","phrase_es":"La siguiente semana"},{"id":"143","phrase_fr":"Le mois suivant","phrase_es":"El siguiente mes"},{"id":"144","phrase_fr":"L\u2019ann\u00e9e suivante","phrase_es":"El siguiente a\u00f1o"},{"id":"145","phrase_fr":"Jamais","phrase_es":"nunca"},{"id":"146","phrase_fr":"Occasionnellement","phrase_es":"Ocasionalmente"},{"id":"147","phrase_fr":"Quelquefois","phrase_es":"A veces"},{"id":"148","phrase_fr":"Tous les jours","phrase_es":"todos los dias"},{"id":"149","phrase_fr":"Toutes les semaines","phrase_es":"Cada semana o semanalmente"},{"id":"150","phrase_fr":"Tous les mois","phrase_es":"Cada mes o mensualmente"},{"id":"151","phrase_fr":"Tous les ans","phrase_es":"Cada a\u00f1o - anualmente"},{"id":"152","phrase_fr":"Je travaille ici depuis dix ans","phrase_es":"Llevo diez a\u00f1os trabajando aqu\u00ed"},{"id":"153","phrase_fr":"Pouvez-vous vous lever?","phrase_es":"Puede levantarse?"},{"id":"154","phrase_fr":"Pouvez-vous venir avec moi?","phrase_es":"Puede venir conmigo?"},{"id":"155","phrase_fr":"Asseyez-vous","phrase_es":"Si\u00e9ntese"},{"id":"156","phrase_fr":"Allongez-vous","phrase_es":"T\u00fambese"},{"id":"157","phrase_fr":"D\u00e9tendez-vous","phrase_es":"Relajese"},{"id":"158","phrase_fr":"Respirez calmement","phrase_es":"Respire con calma"},{"id":"159","phrase_fr":"Respirez profond\u00e9ment","phrase_es":"Respire profundamente"},{"id":"160","phrase_fr":"Faites comme moi","phrase_es":"Haga como yo"},{"id":"161","phrase_fr":"Que s\u2019est- il pass\u00e9?","phrase_es":"Qu\u00e9 ha pasado?"},{"id":"162","phrase_fr":"Quand est-ce arriv\u00e9?","phrase_es":"Cu\u00e1ndo ocurri\u00f3 esto?"},{"id":"163","phrase_fr":"Avez-vous eu un malaise?","phrase_es":"Sinti\u00f3 malestar?"},{"id":"164","phrase_fr":"Etes-vous diab\u00e9tique?","phrase_es":"Es diab\u00e9tico?"},{"id":"165","phrase_fr":"Montrez-moi o\u00f9 vous \u00eates bless\u00e9","phrase_es":"Mu\u00e9streme donde est\u00e1 herido"},{"id":"166","phrase_fr":"Que ressentez-vous ?","phrase_es":"Qu\u00e9 siente?"},{"id":"167","phrase_fr":"O\u00f9 avez-vous mal ?","phrase_es":"D\u00f3nde le duele?"},{"id":"168","phrase_fr":"Ressentez-vous une douleur permanente?","phrase_es":"Siente un dolor permanente?"},{"id":"169","phrase_fr":"Ressentez-vous une douleur vive?","phrase_es":"Siente un dolor agudo?"},{"id":"170","phrase_fr":"Une douleur sourde?","phrase_es":"Un dolor sordo?"},{"id":"171","phrase_fr":"La douleur est-elle forte ou l\u00e9g\u00e8re?","phrase_es":"El dolor es fuerte o ligero?"},{"id":"172","phrase_fr":"Avez-vous des \u00e9tourdissements?","phrase_es":"Tiene mareos?"},{"id":"173","phrase_fr":"Avez-vous de la fi\u00e8vre?","phrase_es":"Tiene fiebre?"},{"id":"174","phrase_fr":"Faire des tests","phrase_es":"Hacer unas pruebas"},{"id":"175","phrase_fr":"\u00eatre allergique \u00e0","phrase_es":"ser al\u00e9rgico a"},{"id":"176","phrase_fr":"v\u00e9rifier","phrase_es":"comprobar"},{"id":"177","phrase_fr":"Qui vous accompagne?","phrase_es":"Qui\u00e9n le acompa\u00f1a?"},{"id":"178","phrase_fr":"Pouvez-vous remplir ce formulaire?","phrase_es":"Puede rellenar este formulario?"},{"id":"179","phrase_fr":"Quel est votre num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone?","phrase_es":"Cu\u00e1l es su n\u00famero de tel\u00e9fono?"},{"id":"180","phrase_fr":"Quelle est votre date de naissance?","phrase_es":"Cu\u00e1l es su fecha de nacimiento?"},{"id":"181","phrase_fr":"Pouvez-vous r\u00e9p\u00e9ter s\u2019il vous plait?","phrase_es":"Puede repetir por favor?"},{"id":"182","phrase_fr":"J\u2019ai rendez-voujs avec le docteur","phrase_es":"Tengo cita con el doctor"},{"id":"183","phrase_fr":"Veuillez vous asseoir","phrase_es":"Si\u00e9ntese por favor"},{"id":"184","phrase_fr":"une consultation","phrase_es":"una consulta"},{"id":"185","phrase_fr":"Si c\u2019est une op\u00e9ration","phrase_es":"Si es una operaci\u00f3n"},{"id":"186","phrase_fr":"Je ne me sens pas bien","phrase_es":"No me siento bien"},{"id":"187","phrase_fr":"Je ne me sens pas tr\u00e8s bien","phrase_es":"No me estoy sintiendo muy bien"},{"id":"188","phrase_fr":"Je dois voir un docteur","phrase_es":"Necesito ver a un m\u00e9dico"},{"id":"189","phrase_fr":"Je voudrais voir un docteur","phrase_es":"Me gustar\u00eda ver a un m\u00e9dico"},{"id":"190","phrase_fr":"J\u2019ai mal \u00e0 la t\u00eate","phrase_es":"Me duele la cabeza"},{"id":"191","phrase_fr":"J\u2019ai la naus\u00e9e","phrase_es":"siento nauseas"},{"id":"192","phrase_fr":"J\u2019ai envie de vomir","phrase_es":"tengo ganas de vomitar"},{"id":"193","phrase_fr":"Je me suis coup\u00e9(e)","phrase_es":"Me he cortado"},{"id":"194","phrase_fr":"J\u2019ai une douleur","phrase_es":"tengo un dolor"},{"id":"195","phrase_fr":"C\u2019est douloureux","phrase_es":"es doloroso"},{"id":"196","phrase_fr":"\u00c7a fait mal?","phrase_es":"duele?"},{"id":"197","phrase_fr":"Est-ce cass\u00e9?","phrase_es":"esta roto?"},{"id":"198","phrase_fr":"C\u2019est une fracture","phrase_es":"es una fractura"},{"id":"199","phrase_fr":"C\u2019est une entorse","phrase_es":"es una esguince"},{"id":"200","phrase_fr":"Je suis diab\u00e9tique","phrase_es":"Soy diab\u00e9tico\/a"},{"id":"201","phrase_fr":"Je suis asthmatique","phrase_es":"Soy asm\u00e1tico\/a"},{"id":"202","phrase_fr":"Je suis cardiaque","phrase_es":"soy cardiaco"},{"id":"203","phrase_fr":"J\u2019ai de la tension","phrase_es":"tengo tensi\u00f3n"},{"id":"204","phrase_fr":"Je suis allergique \u00e0","phrase_es":"soy alergico a"},{"id":"205","phrase_fr":"Je suis sous traitement","phrase_es":"estoy bajo tratamiento"},{"id":"206","phrase_fr":"J\u2019ai eu","phrase_es":"he tenido"},{"id":"207","phrase_fr":"une crise cardiaque","phrase_es":"un ataque al corazon"},{"id":"208","phrase_fr":"une crise d\u2019\u00e9pilepsie","phrase_es":"un ataque epileptico"},{"id":"209","phrase_fr":"une crise d\u2019asthme","phrase_es":"un ataque de asma"},{"id":"210","phrase_fr":"J\u2019ai la diarrh\u00e9e","phrase_es":"Tengo diarrea"},{"id":"211","phrase_fr":"J\u2019ai mal au ventre","phrase_es":"me duele el estomago"},{"id":"212","phrase_fr":"la peau","phrase_es":"la piel"},{"id":"213","phrase_fr":"le foie","phrase_es":"el h\u00edgado"},{"id":"214","phrase_fr":"l\u2019estomac","phrase_es":"el est\u00f3mago"},{"id":"215","phrase_fr":"les intestins","phrase_es":"el intestino"},{"id":"216","phrase_fr":"les reins","phrase_es":"los ri\u00f1ones"},{"id":"217","phrase_fr":"la vessie","phrase_es":"la vejiga"},{"id":"218","phrase_fr":"Vous \u00eates malade. Qu\u2019est-ce qui ne va pas?","phrase_es":"Se siente mal. Qu\u00e9 le pasa?"},{"id":"219","phrase_fr":"J\u2019ai mal au c\u0153ur et j\u2019ai envie de vomir","phrase_es":"Me duele el coraz\u00f3n y me dan ganas de vomitar"},{"id":"220","phrase_fr":"Vous avez mal \u00e0 la t\u00eate?","phrase_es":"Tiene dolor de cabeza?"},{"id":"221","phrase_fr":"Non, mais j\u2019ai mal au ventre","phrase_es":"No, pero tengo dolor de estomago"},{"id":"222","phrase_fr":"Vous avez soif?","phrase_es":"Tiene sed?"},{"id":"223","phrase_fr":"Oui, j\u2019ai bu trois ou quatre tasses de tisane ce matin","phrase_es":"S\u00ed, me beb\u00ed tres o cuatro tazas de t\u00e9 esta ma\u00f1ana"},{"id":"224","phrase_fr":"Vous avez de la fi\u00e8vre?","phrase_es":"Tiene fiebre?"},{"id":"225","phrase_fr":"Oui, mais j\u2019ai froid","phrase_es":"S\u00ed, pero tengo fr\u00edo"},{"id":"226","phrase_fr":"Qu\u2019est-ce que vous avez fait hier?","phrase_es":"Qu\u00e9 es lo que hiciste ayer?"},{"id":"227","phrase_fr":"Hier soir, j\u2019ai mang\u00e9 au restaurant avec des amis","phrase_es":"Anoche, com\u00ed en un restaurante con mis amigos"},{"id":"228","phrase_fr":"Qu\u2019est-ce que vous avez mang\u00e9?","phrase_es":"Qu\u00e9 es lo que comiste?"},{"id":"229","phrase_fr":"J\u2019ai pris du poisson avec du riz et une tarte au citron","phrase_es":"Com\u00ed pescado con arroz y una tarta de lim\u00f3n"},{"id":"230","phrase_fr":"Est-ce que vousavez de la toux?","phrase_es":"Tiene tos?"},{"id":"231","phrase_fr":"Pedant combien de jour avez-vous de la toux?","phrase_es":"Durante cu\u00e1ntos d\u00edas ha tenido la tos?"},{"id":"232","phrase_fr":"Avez- vous","phrase_es":"Tienes tu"},{"id":"233","phrase_fr":"Avez- vous fi\u00e8vre?","phrase_es":"Tienes fiebre?"},{"id":"234","phrase_fr":"Vous sentez-vous la douleur \u00e0 la poitrine lors que vous toussez?","phrase_es":"Siente dolor en el pecho al toser?"},{"id":"235","phrase_fr":"Avez- vous du flegme quand vous toussez","phrase_es":"Le sale flema cuando tose?"},{"id":"236","phrase_fr":"De quelle couleur est le flegme?, Est-ilclair?.Jaune?, vert?","phrase_es":"De qu\u00e9 color es la flema?, \u00bfEs clara?, \u00bfes amarilla?, \u00bfes verde?"},{"id":"237","phrase_fr":"Avez-vous perdu du poids?","phrase_es":"Ha bajado de peso?"},{"id":"238","phrase_fr":"Vous sentez-vous des frissons?","phrase_es":"Siente escalofr\u00edos?"},{"id":"239","phrase_fr":"Savez-vous si vous avez \u00e9t\u00e9 en contact avec une personne avec tuverculosis?","phrase_es":"Sabe usted si ha estado en contacto con una persona con tuverculosis?"},{"id":"240","phrase_fr":"\u00cates-vous le souffle court?","phrase_es":"Le falta el aire?"},{"id":"241","phrase_fr":"Quand avez- vous comenc\u00e9 \u00e0 sentir le manqu\u00e9 d\u00b4air?","phrase_es":"Cu\u00e1ndo comenz\u00f3 la falta de aire?"},{"id":"242","phrase_fr":"\u00cates-vous \u00e0 court de souffle lors de la marche?","phrase_es":"Le falta la respiraci\u00f3n al caminar?"},{"id":"244","phrase_fr":"Avez- vous de l\u00b4asthme?","phrase_es":"Padece de asma?"},{"id":"245","phrase_fr":"Prenez. Vous des m\u00e9dicaments?","phrase_es":"Toma alg\u00fan medicamento?"},{"id":"246","phrase_fr":"Quel m\u00e9dicament pre\u00f1ez. Vous?","phrase_es":"Qu\u00e9 medicina toma?"},{"id":"247","phrase_fr":"Utilisez- vous un inhalateur?","phrase_es":"Usa inhalador?"},{"id":"248","phrase_fr":"Comvien de fois au long de la journ\u00e9 eutilisez- vous votre inhaleur?","phrase_es":"Cu\u00e1ntas veces al d\u00eda utiliza el inhalador?"},{"id":"249","phrase_fr":"Selon vaus quelle est la cause de cette crise?","phrase_es":"Qu\u00e9 le pudo haber causado el ataque?"},{"id":"250","phrase_fr":"Combie de crised\u00b4asthme avez- vouseu?","phrase_es":"Cu\u00e1ntos ataques de asma ha tenido?"},{"id":"251","phrase_fr":"Je vais faire une radiographie votre poitrine","phrase_es":"Vamos a sacarle una radiograf\u00eda de pecho"},{"id":"252","phrase_fr":"Vous avez besoin d\u2019 une analyse d\u2019 oxyg\u00e9ne","phrase_es":"Necesitas un an\u00e1lisis de oxigeno"},{"id":"253","phrase_fr":"Avez- vous de la pneumonie","phrase_es":"Usted tiene neumonia"},{"id":"254","phrase_fr":"Avez- vous de la grippe","phrase_es":"Usted tiene Gripe"},{"id":"255","phrase_fr":"Avez- vous de la l\u00b4asthme","phrase_es":"Usted tiene asma"},{"id":"256","phrase_fr":"Avez- vous du tuberculose","phrase_es":"Usted tiene tubercolisis"},{"id":"257","phrase_fr":"Le manque d\u00b4air at- il comenc\u00e9 peu \u00e0 peu?","phrase_es":"Empez\u00f3 la falta de aire poco a poco?"},{"id":"258","phrase_fr":"Depuis combien de temps l\u00b4air vous manque?","phrase_es":"Desde cu\u00e1ndo le falta el aire?"},{"id":"259","phrase_fr":"Avez- vous du mal \u00e0 respirer quand vous marchez ou vous montez les escaliers?","phrase_es":"Siente falta de aire al caminar o cuando sube escaleras?"},{"id":"260","phrase_fr":"Avez vous du liquide dans les poumons?","phrase_es":"Ha tenido l\u00edquido en los pulmones?"},{"id":"261","phrase_fr":"Avez- vous une insuffisance cardiaque?","phrase_es":"Ha tenido insuficiencia card\u00edaca?"},{"id":"262","phrase_fr":"Prenez- vous des diur\u00e9tiques?","phrase_es":"Toma alg\u00fan diur\u00e9tico?"},{"id":"263","phrase_fr":"Je vais vous injecter un diur\u00e9tique dans une veine","phrase_es":"Te voy a inyectar un diur\u00e9tico en una vena"},{"id":"264","phrase_fr":"Il faut que je vous place une sonde dans la vessie","phrase_es":"Necesito ponerle una sonda en la vejiga"},{"id":"265","phrase_fr":"Mon pr\u00e9nom est","phrase_es":"Mi nombre es"},{"id":"266","phrase_fr":"Je reviens dans un instant","phrase_es":"Ya regreso"},{"id":"267","phrase_fr":"Appuyez sur le bouton, si vous avez besoin de quelque chose","phrase_es":"Presione el bot\u00f3n si necesita algo"},{"id":"268","phrase_fr":"Levez vous","phrase_es":"Levantese"},{"id":"269","phrase_fr":"Couchez vous","phrase_es":"Acuestese"},{"id":"270","phrase_fr":"Reposez vous","phrase_es":"Descanse"},{"id":"271","phrase_fr":"Respirez profond\u00e9ment","phrase_es":"Respire profundo"},{"id":"272","phrase_fr":"Tournez vous \u00e0 droite","phrase_es":"Volt\u00e9ese al lado derecho"},{"id":"273","phrase_fr":"Tournez vous \u00e0 gauche","phrase_es":"Volt\u00e9sse al lado izquierdo"},{"id":"274","phrase_fr":"Je vais vous aider à vous lever","phrase_es":"Te ayudar\u00e9 a levantarte"},{"id":"275","phrase_fr":"Vous ne devez pas fumer","phrase_es":"No debe fumar"},{"id":"276","phrase_fr":"Vous ne devez rien boire","phrase_es":"No debe beber nada"},{"id":"277","phrase_fr":"Vous e devez rien manger","phrase_es":"No debe comer nada"},{"id":"278","phrase_fr":"Essayez de manger","phrase_es":"Trate de comer algo"},{"id":"279","phrase_fr":"Je suis malade depuis hier soir","phrase_es":"Estoy malo desde anoche"},{"id":"280","phrase_fr":"Bonjour Docteur, j\u2019ai mal au ventre","phrase_es":"Buenos d\u00edas doctor, tengo dolor de estomago"},{"id":"281","phrase_fr":"pose ta main sur ta poitrine","phrase_es":"ponga su mano sobre el pecho"},{"id":"282","phrase_fr":"Avant de partir, vous devez signer le bulletin de sortie","phrase_es":"Antes de irse, firme el alta m\u00e9dica"},{"id":"283","phrase_fr":"Retournez \u00e0 l\u2019h\u00f4pital si vous ressentez des douleurs \u00e0 la poitrine avec difficult\u00e9 \u00e0 respirer, des naus\u00e9es, des vomissements ou une sudation, des douleurs \u00e0 la poitrine ou des vertiges avec douleur.","phrase_es":"Regrese al hospital si experimenta dolor en el pecho con dificultad para respirar, n\u00e1useas, v\u00f3mitos o sudoraci\u00f3n, dolor en el pecho o mareos con dolor"}]}