[{"id":"1","prhase_fr":"Oui","prhase_es":"si"},{"id":"2","prhase_fr":"Non","prhase_es":"no"},{"id":"3","prhase_fr":"d\u2019accord","prhase_es":"okey, Bien"},{"id":"4","prhase_fr":"S\u2019il vous pla\u00eet","prhase_es":"por favor"},{"id":"5","prhase_fr":"Merci beaucoup","prhase_es":"muchas gracias"},{"id":"6","prhase_fr":"Comment \u00e7a va?","prhase_es":"c\u00f3mo est\u00e1s?"},{"id":"7","prhase_fr":"Tr\u00e8s bien, merci","prhase_es":"muy bien, gracias"},{"id":"8","prhase_fr":"\u00c7a va bien","prhase_es":"va bien"},{"id":"9","prhase_fr":"Pas mal, merci","prhase_es":"No me va mal, gracias"},{"id":"10","prhase_fr":"Pas tr\u00e8s bien","prhase_es":"No muy bien"},{"id":"11","prhase_fr":"Et toi?","prhase_es":" Y t\u00fa?"},{"id":"12","prhase_fr":"J\u2019ai beaucoup travaill\u00e9","prhase_es":"Trabajando mucho"},{"id":"13","prhase_fr":"Tu fais quoi?","prhase_es":"Qu\u00e9 andas haciendo?"},{"id":"14","prhase_fr":"Maintenant","prhase_es":"ahora"},{"id":"15","prhase_fr":"De rien","prhase_es":"de nada"},{"id":"16","prhase_fr":"Rien, merci","prhase_es":"nada, gracias"},{"id":"17","prhase_fr":"Vous tournez \u00e0 droite","prhase_es":"gire a la derecha"},{"id":"18","prhase_fr":"Est-ce que vous pouvez m\u2019indiquer le chemin?","prhase_es":"Me puede indicar el camino?"},{"id":"19","prhase_fr":"Attendez une minute","prhase_es":"espere un momento"},{"id":"20","prhase_fr":"Salut","prhase_es":"Hola"},{"id":"21","prhase_fr":"Bonjour","prhase_es":"buenos dias"},{"id":"22","prhase_fr":"Bonsoir","prhase_es":"buenas tardes"},{"id":"23","prhase_fr":"Au revoir","prhase_es":"adi\u00f3s"},{"id":"24","prhase_fr":"Bonne nuit","prhase_es":"buenas noches"},{"id":"25","prhase_fr":"\u00e0 plus tard","prhase_es":"hasta luego"},{"id":"26","prhase_fr":"\u00c0 bient\u00f4t!","prhase_es":"hasta pronto"},{"id":"28","prhase_fr":"\u00c0 demain!","prhase_es":"hasta ma\u00f1ana"},{"id":"29","prhase_fr":"Bonne journ\u00e9e!","prhase_es":"Qu\u00e9 tengas un buen d\u00eda!"},{"id":"30","prhase_fr":"Bon weekend!","prhase_es":"Qu\u00e9 tengas un buen fin de semana!"},{"id":"31","prhase_fr":"Excusez-moi","prhase_es":"Disculpe, perd\u00f3n"},{"id":"32","prhase_fr":"D\u00e9sol\u00e9(e) - pardon","prhase_es":"Perd\u00f3n"},{"id":"33","prhase_fr":"Pas de souci","prhase_es":"No pasa nada, no hay problema"},{"id":"34","prhase_fr":"Ce n\u2019est pas grave","prhase_es":"No es nada serio"},{"id":"35","prhase_fr":"Il n\u2019y a pas de mal","prhase_es":"no hay da\u00f1o - Est\u00e1 bien"},{"id":"36","prhase_fr":"Ce n\u2019est rien","prhase_es":"no es nada"},{"id":"37","prhase_fr":"\u00e7a ne fait rien","prhase_es":"no importa"},{"id":"38","prhase_fr":"Vous parlez anglais?","prhase_es":"Habla usted ingl\u00e9s?"},{"id":"39","prhase_fr":"Vous parlez espagnol?","prhase_es":"habla usted espa\u00f1ol?"},{"id":"40","prhase_fr":"je ne parle pas fran\u00e7ais","prhase_es":"Yo no hablo franc\u00e9s"},{"id":"41","prhase_fr":"Je ne parle pas tr\u00e8s bien fran\u00e7ais","prhase_es":"no hablo muy bien franc\u00e9s"},{"id":"42","prhase_fr":"je parle un peu fran\u00e7ais","prhase_es":"hablo un poco de franc\u00e9s"},{"id":"43","prhase_fr":"Je parle tr\u00e8s mal fran\u00e7ais","prhase_es":"hablo muy mal franc\u00e9s"},{"id":"44","prhase_fr":"Pourriez-vous parler plus lentement, s\u2019il vous pla\u00eet?","prhase_es":"Por favor, hable m\u00e1s despacio"},{"id":"45","prhase_fr":"Pourriez-vous me l\u2019\u00e9crire, s\u2019il vous pla\u00eet?","prhase_es":"\u00bfMe lo podr\u00edas escribir, por favor?"},{"id":"46","prhase_fr":"Pourriez-vous r\u00e9p\u00e9ter cela, s\u2019il vous pla\u00eet?","prhase_es":"Podr\u00eda, por favor, repetir eso?"},{"id":"47","prhase_fr":"Je comprends","prhase_es":"Comprendo"},{"id":"48","prhase_fr":"Je ne comprends pas","prhase_es":"No comprendo"},{"id":"49","prhase_fr":"Je sais","prhase_es":"Lo s\u00e9"},{"id":"50","prhase_fr":"Je ne sais pas","prhase_es":"No lo s\u00e9"},{"id":"51","prhase_fr":"Excusez-moi, o\u00f9 sont les toilettes?","prhase_es":"Disculpe, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el ba\u00f1o?"},{"id":"52","prhase_fr":"excusez-moi, o\u00f9 se trouvent les toilettes?","prhase_es":"Disculpe, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el ba\u00f1o?"},{"id":"53","prhase_fr":"Entr\u00e9e","prhase_es":"Entrada"},{"id":"54","prhase_fr":"Sortie","prhase_es":"Salida"},{"id":"55","prhase_fr":"Sortie de secours","prhase_es":"Salida de emergencia"},{"id":"56","prhase_fr":"Poussez","prhase_es":"Empujar"},{"id":"57","prhase_fr":"Tirez","prhase_es":"Tirar"},{"id":"58","prhase_fr":"Toilettes","prhase_es":"Aseos"},{"id":"59","prhase_fr":"Hommes","prhase_es":"Caballeros"},{"id":"60","prhase_fr":"Dames","prhase_es":"Se\u00f1oras"},{"id":"61","prhase_fr":"Libre","prhase_es":"Libre"},{"id":"62","prhase_fr":"Occup\u00e9","prhase_es":"Ocupado"},{"id":"63","prhase_fr":"Hors service","prhase_es":"Fuera de servicio"},{"id":"64","prhase_fr":"Interdiction de fumer","prhase_es":"No fumar"},{"id":"65","prhase_fr":"Priv\u00e9","prhase_es":"Privado"},{"id":"66","prhase_fr":"Entr\u00e9e interdite","prhase_es":"No pasar"},{"id":"67","prhase_fr":"plus tard","prhase_es":"mas tarde"},{"id":"68","prhase_fr":"Au secours!","prhase_es":"Ayuda!"},{"id":"69","prhase_fr":"\u00e0 l\u2019aide!","prhase_es":"Ayuda!"},{"id":"70","prhase_fr":"Faites attention!","prhase_es":"\u00a1Presta atenci\u00f3n!"},{"id":"71","prhase_fr":"Attention!","prhase_es":"Cuidado!"},{"id":"72","prhase_fr":"Aidez-moi, s\u2019il vous pla\u00eet","prhase_es":"Por favor, ay\u00fademe"},{"id":"73","prhase_fr":"J\u2019ai besoin d\u2019un m\u00e9decin","prhase_es":"Necesito un m\u00e9dico"},{"id":"74","prhase_fr":"Appelez une ambulance!","prhase_es":"Llame a una ambulancia!"},{"id":"75","prhase_fr":"Il y a eu un accident","prhase_es":"Ha habido un accidente"},{"id":"76","prhase_fr":"\u00c7a va?","prhase_es":"Como estas?"},{"id":"77","prhase_fr":"Laissez-moi tranquille, s\u2019il vous pla\u00eet","prhase_es":"Por favor, d\u00e9jame en paz"},{"id":"78","prhase_fr":"Il fait chaud","prhase_es":"Hace calor"},{"id":"79","prhase_fr":"Il fait froid","prhase_es":"Hace frio"},{"id":"80","prhase_fr":"Le magasin","prhase_es":"Tienda"},{"id":"81","prhase_fr":"Le centre commercial","prhase_es":"Centro comercial"},{"id":"82","prhase_fr":"La boutique","prhase_es":"tienda"},{"id":"83","prhase_fr":"Ouvert","prhase_es":"Abierto"},{"id":"84","prhase_fr":"Ferm\u00e9","prhase_es":"Cerrado"},{"id":"85","prhase_fr":"Ouvert 24\/24 heures (vingt-quatre\/vingt-quatre)","prhase_es":"Abierto 24 horas"},{"id":"86","prhase_fr":"\u00c0 quelle heure ferme le magasin?","prhase_es":"A qu\u00e9 hora cierra la tienda?"},{"id":"87","prhase_fr":"\u00c0 quelle heure fermez-vous?","prhase_es":"A qu\u00e9 hora cierras?"},{"id":"88","prhase_fr":"Avant-hier","prhase_es":"Antes de ayer"},{"id":"89","prhase_fr":"Hier","prhase_es":"ayer"},{"id":"90","prhase_fr":"Aujourd\u2019hui","prhase_es":"hoy"},{"id":"91","prhase_fr":"Demain","prhase_es":"ma\u00f1ana"},{"id":"92","prhase_fr":"Apr\u00e8s-demain","prhase_es":"pasado ma\u00f1ana"},{"id":"93","prhase_fr":"Hier soir","prhase_es":"Ayer por la tarde, ayer por la noche"},{"id":"94","prhase_fr":"Ce soir","prhase_es":"Esta tarde, esta noche"},{"id":"95","prhase_fr":"Demain soir","prhase_es":"Ma\u00f1ana por la noche"},{"id":"96","prhase_fr":"Le matin","prhase_es":"Por la ma\u00f1ana"},{"id":"97","prhase_fr":"dans la matin\u00e9e","prhase_es":"Por la ma\u00f1ana"},{"id":"98","prhase_fr":"L\u2019apr\u00e8s-midi","prhase_es":"Por la tarde"},{"id":"99","prhase_fr":"dans l\u2019apr\u00e8s-midi","prhase_es":"Por la tarde"},{"id":"100","prhase_fr":"Le soir","prhase_es":"Por la tarde, por la noche"},{"id":"101","prhase_fr":"dans la soir\u00e9e","prhase_es":"Por la tarde, por la noche"},{"id":"102","prhase_fr":"Hier matin","prhase_es":"Ayer por la ma\u00f1ana"},{"id":"103","prhase_fr":"Hier apr\u00e8s-midi","prhase_es":"Ayer por la tarde"},{"id":"104","prhase_fr":"Hier soir","prhase_es":"Ayer por la tarde, ayer por la noche"},{"id":"105","prhase_fr":"Ce matin","prhase_es":"Esta ma\u00f1ana"},{"id":"106","prhase_fr":"Cet apr\u00e8s-midi","prhase_es":"Esta tarde"},{"id":"107","prhase_fr":"Demain matin","prhase_es":"Ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana"},{"id":"108","prhase_fr":"Demain apr\u00e8s-midi","prhase_es":"Ma\u00f1ana por la tarde"},{"id":"109","prhase_fr":"Demain soir","prhase_es":"Ma\u00f1ana por la noche"},{"id":"110","prhase_fr":"La semaine derni\u00e8re","prhase_es":"La semana pasada"},{"id":"111","prhase_fr":"Le mois dernier","prhase_es":"El mes pasado"},{"id":"112","prhase_fr":"L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re","prhase_es":"El a\u00f1o pasado"},{"id":"113","prhase_fr":"Cette semaine","prhase_es":"Esta semana"},{"id":"114","prhase_fr":"Ce mois-ci","prhase_es":"Este mes"},{"id":"115","prhase_fr":"Cette ann\u00e9e","prhase_es":"Este a\u00f1o"},{"id":"116","prhase_fr":"La semaine prochaine","prhase_es":"La semana que viene"},{"id":"117","prhase_fr":"Le mois prochain","prhase_es":"El mes que viene"},{"id":"118","prhase_fr":"L\u2019ann\u00e9e prochaine","prhase_es":"El a\u00f1o que viene"},{"id":"119","prhase_fr":"Imm\u00e9diatement","prhase_es":"Inmediatamente"},{"id":"120","prhase_fr":"Bient\u00f4t","prhase_es":"Pronto"},{"id":"121","prhase_fr":"Plus t\u00f4t - avant","prhase_es":"M\u00e1s temprano"},{"id":"122","prhase_fr":"Plus tard - apr\u00e8s","prhase_es":"M\u00e1s tarde"},{"id":"123","prhase_fr":"Il y a cinq minutes","prhase_es":"Hace cinco minutos"},{"id":"124","prhase_fr":"Il y a une heure","prhase_es":"Hace una hora"},{"id":"125","prhase_fr":"Il y a une semaine","prhase_es":"Hace una semana"},{"id":"126","prhase_fr":"Il y a deux semaines","prhase_es":"Hace dos semanas"},{"id":"127","prhase_fr":"Il y a un mois","prhase_es":"Hace un mes"},{"id":"128","prhase_fr":"Il y a un an","prhase_es":"Hace un a\u00f1o"},{"id":"129","prhase_fr":"Dans dix minutes","prhase_es":"En diez minutos"},{"id":"130","prhase_fr":"Dans une heure","prhase_es":"En una hora"},{"id":"131","prhase_fr":"Dans une semaine","prhase_es":"En una semana"},{"id":"132","prhase_fr":"Dans dix jours","prhase_es":"En diez d\u00edas"},{"id":"133","prhase_fr":"Dans trois semaines","prhase_es":"En tres semanas"},{"id":"134","prhase_fr":"Dans deux mois","prhase_es":"En dos meses"},{"id":"135","prhase_fr":"Dans dix ans","prhase_es":"En diez a\u00f1os"},{"id":"136","prhase_fr":"Le jour pr\u00e9c\u00e9dent","prhase_es":"El d\u00eda anterior"},{"id":"137","prhase_fr":"La semaine pr\u00e9c\u00e9dente","prhase_es":"La semana anterior"},{"id":"138","prhase_fr":"Le mois pr\u00e9c\u00e9dente","prhase_es":"El mes anterior"},{"id":"139","prhase_fr":"L\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente","prhase_es":"El a\u00f1o anterior"},{"id":"140","prhase_fr":"Le jour suivant","prhase_es":"El siguiente d\u00eda"},{"id":"141","prhase_fr":"le lendemain","prhase_es":"El siguiente d\u00eda"},{"id":"142","prhase_fr":"La semaine suivante","prhase_es":"La siguiente semana"},{"id":"143","prhase_fr":"Le mois suivant","prhase_es":"El siguiente mes"},{"id":"144","prhase_fr":"L\u2019ann\u00e9e suivante","prhase_es":"El siguiente a\u00f1o"},{"id":"145","prhase_fr":"Jamais","prhase_es":"nunca"},{"id":"146","prhase_fr":"Occasionnellement","prhase_es":"Ocasionalmente"},{"id":"147","prhase_fr":"Quelquefois","prhase_es":"A veces"},{"id":"148","prhase_fr":"Tous les jours","prhase_es":"todos los dias"},{"id":"149","prhase_fr":"Toutes les semaines","prhase_es":"Cada semana o semanalmente"},{"id":"150","prhase_fr":"Tous les mois","prhase_es":"Cada mes o mensualmente"},{"id":"151","prhase_fr":"Tous les ans","prhase_es":"Cada a\u00f1o - anualmente"},{"id":"152","prhase_fr":"Je travaille ici depuis dix ans","prhase_es":"Llevo diez a\u00f1os trabajando aqu\u00ed"},{"id":"153","prhase_fr":"Pouvez-vous vous lever?","prhase_es":"Puede levantarse?"},{"id":"154","prhase_fr":"Pouvez-vous venir avec moi?","prhase_es":"Puede venir conmigo?"},{"id":"155","prhase_fr":"Asseyez-vous","prhase_es":"Si\u00e9ntese"},{"id":"156","prhase_fr":"Allongez-vous","prhase_es":"T\u00fambese"},{"id":"157","prhase_fr":"D\u00e9tendez-vous","prhase_es":"Relajese"},{"id":"158","prhase_fr":"Respirez calmement","prhase_es":"Respire con calma"},{"id":"159","prhase_fr":"Respirez profond\u00e9ment","prhase_es":"Respire profundamente"},{"id":"160","prhase_fr":"Faites comme moi","prhase_es":"Haga como yo"},{"id":"161","prhase_fr":"Que s\u2019est- il pass\u00e9?","prhase_es":"Qu\u00e9 ha pasado?"},{"id":"162","prhase_fr":"Quand est-ce arriv\u00e9?","prhase_es":"Cu\u00e1ndo ocurri\u00f3 esto?"},{"id":"163","prhase_fr":"Avez-vous eu un malaise?","prhase_es":"Sinti\u00f3 malestar?"},{"id":"164","prhase_fr":"Etes-vous diab\u00e9tique?","prhase_es":"Es diab\u00e9tico?"},{"id":"165","prhase_fr":"Montrez-moi o\u00f9 vous \u00eates bless\u00e9","prhase_es":"Mu\u00e9streme donde est\u00e1 herido"},{"id":"166","prhase_fr":"Que ressentez-vous ?","prhase_es":"Qu\u00e9 siente?"},{"id":"167","prhase_fr":"O\u00f9 avez-vous mal ?","prhase_es":"D\u00f3nde le duele?"},{"id":"168","prhase_fr":"Ressentez-vous une douleur permanente?","prhase_es":"Siente un dolor permanente?"},{"id":"169","prhase_fr":"Ressentez-vous une douleur vive?","prhase_es":"Siente un dolor agudo?"},{"id":"170","prhase_fr":"Une douleur sourde?","prhase_es":"Un dolor sordo?"},{"id":"171","prhase_fr":"La douleur est-elle forte ou l\u00e9g\u00e8re?","prhase_es":"El dolor es fuerte o ligero?"},{"id":"172","prhase_fr":"Avez-vous des \u00e9tourdissements?","prhase_es":"Tiene mareos?"},{"id":"173","prhase_fr":"Avez-vous de la fi\u00e8vre?","prhase_es":"Tiene fiebre?"},{"id":"174","prhase_fr":"Faire des tests","prhase_es":"Hacer unas pruebas"},{"id":"175","prhase_fr":"\u00eatre allergique \u00e0","prhase_es":"ser al\u00e9rgico a"},{"id":"176","prhase_fr":"v\u00e9rifier","prhase_es":"comprobar"},{"id":"177","prhase_fr":"Qui vous accompagne?","prhase_es":"Qui\u00e9n le acompa\u00f1a?"},{"id":"178","prhase_fr":"Pouvez-vous remplir ce formulaire?","prhase_es":"Puede rellenar este formulario?"},{"id":"179","prhase_fr":"Quel est votre num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone?","prhase_es":"Cu\u00e1l es su n\u00famero de tel\u00e9fono?"},{"id":"180","prhase_fr":"Quelle est votre date de naissance?","prhase_es":"Cu\u00e1l es su fecha de nacimiento?"},{"id":"181","prhase_fr":"Pouvez-vous r\u00e9p\u00e9ter s\u2019il vous plait?","prhase_es":"Puede repetir por favor?"},{"id":"182","prhase_fr":"J\u2019ai rendez-voujs avec le docteur","prhase_es":"Tengo cita con el doctor"},{"id":"183","prhase_fr":"Veuillez vous asseoir","prhase_es":"Si\u00e9ntese por favor"},{"id":"184","prhase_fr":"une consultation","prhase_es":"una consulta"},{"id":"185","prhase_fr":"Si c\u2019est une op\u00e9ration","prhase_es":"Si es una operaci\u00f3n"},{"id":"186","prhase_fr":"Je ne me sens pas bien","prhase_es":"No me siento bien"},{"id":"187","prhase_fr":"Je ne me sens pas tr\u00e8s bien","prhase_es":"No me estoy sintiendo muy bien"},{"id":"188","prhase_fr":"Je dois voir un docteur","prhase_es":"Necesito ver a un m\u00e9dico"},{"id":"189","prhase_fr":"Je voudrais voir un docteur","prhase_es":"Me gustar\u00eda ver a un m\u00e9dico"},{"id":"190","prhase_fr":"J\u2019ai mal \u00e0 la t\u00eate","prhase_es":"Me duele la cabeza"},{"id":"191","prhase_fr":"J\u2019ai la naus\u00e9e","prhase_es":"siento nauseas"},{"id":"192","prhase_fr":"J\u2019ai envie de vomir","prhase_es":"tengo ganas de vomitar"},{"id":"193","prhase_fr":"Je me suis coup\u00e9(e)","prhase_es":"Me he cortado"},{"id":"194","prhase_fr":"J\u2019ai une douleur","prhase_es":"tengo un dolor"},{"id":"195","prhase_fr":"C\u2019est douloureux","prhase_es":"es doloroso"},{"id":"196","prhase_fr":"\u00c7a fait mal?","prhase_es":"duele?"},{"id":"197","prhase_fr":"Est-ce cass\u00e9?","prhase_es":"esta roto?"},{"id":"198","prhase_fr":"C\u2019est une fracture","prhase_es":"es una fractura"},{"id":"199","prhase_fr":"C\u2019est une entorse","prhase_es":"es una esguince"},{"id":"200","prhase_fr":"Je suis diab\u00e9tique","prhase_es":"Soy diab\u00e9tico\/a"},{"id":"201","prhase_fr":"Je suis asthmatique","prhase_es":"Soy asm\u00e1tico\/a"},{"id":"202","prhase_fr":"Je suis cardiaque","prhase_es":"soy cardiaco"},{"id":"203","prhase_fr":"J\u2019ai de la tension","prhase_es":"tengo tensi\u00f3n"},{"id":"204","prhase_fr":"Je suis allergique \u00e0","prhase_es":"soy alergico a"},{"id":"205","prhase_fr":"Je suis sous traitement","prhase_es":"estoy bajo tratamiento"},{"id":"206","prhase_fr":"J\u2019ai eu","prhase_es":"he tenido"},{"id":"207","prhase_fr":"une crise cardiaque","prhase_es":"un ataque al corazon"},{"id":"208","prhase_fr":"une crise d\u2019\u00e9pilepsie","prhase_es":"un ataque epileptico"},{"id":"209","prhase_fr":"une crise d\u2019asthme","prhase_es":"un ataque de asma"},{"id":"210","prhase_fr":"J\u2019ai la diarrh\u00e9e","prhase_es":"Tengo diarrea"},{"id":"211","prhase_fr":"J\u2019ai mal au ventre","prhase_es":"me duele el estomago"},{"id":"212","prhase_fr":"la peau","prhase_es":"la piel"},{"id":"213","prhase_fr":"le foie","prhase_es":"el h\u00edgado"},{"id":"214","prhase_fr":"l\u2019estomac","prhase_es":"el est\u00f3mago"},{"id":"215","prhase_fr":"les intestins","prhase_es":"el intestino"},{"id":"216","prhase_fr":"les reins","prhase_es":"los ri\u00f1ones"},{"id":"217","prhase_fr":"la vessie","prhase_es":"la vejiga"},{"id":"218","prhase_fr":"Vous \u00eates malade. Qu\u2019est-ce qui ne va pas?","prhase_es":"Se siente mal. Qu\u00e9 le pasa?"},{"id":"219","prhase_fr":"J\u2019ai mal au c\u0153ur et j\u2019ai envie de vomir","prhase_es":"Me duele el coraz\u00f3n y me dan ganas de vomitar"},{"id":"220","prhase_fr":"Vous avez mal \u00e0 la t\u00eate?","prhase_es":"Tiene dolor de cabeza?"},{"id":"221","prhase_fr":"Non, mais j\u2019ai mal au ventre","prhase_es":"No, pero tengo dolor de estomago"},{"id":"222","prhase_fr":"Vous avez soif?","prhase_es":"Tiene sed?"},{"id":"223","prhase_fr":"Oui, j\u2019ai bu trois ou quatre tasses de tisane ce matin","prhase_es":"S\u00ed, me beb\u00ed tres o cuatro tazas de t\u00e9 esta ma\u00f1ana"},{"id":"224","prhase_fr":"Vous avez de la fi\u00e8vre?","prhase_es":"Tiene fiebre?"},{"id":"225","prhase_fr":"Oui, mais j\u2019ai froid","prhase_es":"S\u00ed, pero tengo fr\u00edo"},{"id":"226","prhase_fr":"Qu\u2019est-ce que vous avez fait hier?","prhase_es":"Qu\u00e9 es lo que hiciste ayer?"},{"id":"227","prhase_fr":"Hier soir, j\u2019ai mang\u00e9 au restaurant avec des amis","prhase_es":"Anoche, com\u00ed en un restaurante con mis amigos"},{"id":"228","prhase_fr":"Qu\u2019est-ce que vous avez mang\u00e9?","prhase_es":"Qu\u00e9 es lo que comiste?"},{"id":"229","prhase_fr":"J\u2019ai pris du poisson avec du riz et une tarte au citron","prhase_es":"Com\u00ed pescado con arroz y una tarta de lim\u00f3n"},{"id":"230","prhase_fr":"Est-ce que vousavez de la toux?","prhase_es":"Tiene tos?"},{"id":"231","prhase_fr":"Pedantcombien de jouravez-vous de la toux?","prhase_es":"Durante cu\u00e1ntos d\u00edas ha tenido la tos?"},{"id":"232","prhase_fr":"Avez- vous","prhase_es":"Tienes tu"},{"id":"233","prhase_fr":"Avez- vous fi\u00e8vre?","prhase_es":"Tienes fiebre?"},{"id":"234","prhase_fr":"Voussentez-vous la douleur \u00e0 la poitrine lors que vous toussez?","prhase_es":"Siente dolor en el pecho al toser?"},{"id":"235","prhase_fr":"Avez- vous du flegme quand vous toussez","prhase_es":"Le sale flema cuando tose?"},{"id":"236","prhase_fr":"De quelle couleur est le flegme?, Est-ilclair?.Jaune?, vert?","prhase_es":"De qu\u00e9 color es la flema?, \u00bfEs clara?, \u00bfes amarilla?, \u00bfes verde?"},{"id":"237","prhase_fr":"Avez-vous perdu du poids?","prhase_es":"Ha bajado de peso?"},{"id":"238","prhase_fr":"Vous sentez-vous des frissons?","prhase_es":"Siente escalofr\u00edos?"},{"id":"239","prhase_fr":"Savez-vous si vous avez\u00e9t\u00e9 en contactavec une personne avec tuverculosis?","prhase_es":"Sabe usted si ha estado en contacto con una persona con tuverculosis?"},{"id":"240","prhase_fr":"\u00cates-vous le souffle court?","prhase_es":"Le falta el aire?"},{"id":"241","prhase_fr":"Quandavez- vous comenc\u00e9 \u00e0 sentir le manqu\u00e9 d\u00b4air?","prhase_es":"Cu\u00e1ndo comenz\u00f3 la falta de aire?"},{"id":"242","prhase_fr":"\u00cates-vous \u00e0 court de soufflelors de la marche?","prhase_es":"Le falta la respiraci\u00f3n al caminar?"},{"id":"244","prhase_fr":"Avez- vous de l\u00b4asthme?","prhase_es":"Padece de asma?"},{"id":"245","prhase_fr":"Prenez. Vous des m\u00e9dicaments?","prhase_es":"Toma alg\u00fan medicamento?"},{"id":"246","prhase_fr":"Quelm\u00e9dicament pre\u00f1ez. Vous?","prhase_es":"Qu\u00e9 medicina toma?"},{"id":"247","prhase_fr":"Utilisez- vous un inhalateur?","prhase_es":"Usa inhalador?"},{"id":"248","prhase_fr":"Comvien de foisaulong de la journ\u00e9 eutilisez- vous votre inhaleur?","prhase_es":"Cu\u00e1ntas veces al d\u00eda utiliza el inhalador?"},{"id":"249","prhase_fr":"Selon vaus quelle est la cause de cette crise?","prhase_es":"Qu\u00e9 le pudo haber causado el ataque?"},{"id":"250","prhase_fr":"Combie de crised\u00b4asthmeavez- vouseu?","prhase_es":"Cu\u00e1ntos ataques de asma ha tenido?"},{"id":"251","prhase_fr":"Je vais faire une radiographie votre poitrine","prhase_es":"Vamos a sacarle una radiograf\u00eda de pecho"},{"id":"252","prhase_fr":"Voisavez besoin d\u2019 une analyse d\u2019 oxyg\u00e9ne","prhase_es":"Necesitas un an\u00e1lisis de oxigeno"},{"id":"253","prhase_fr":"Avez- vous de la pneumonie","prhase_es":"Usted tiene neumonia"},{"id":"254","prhase_fr":"Avez- vous de lagrippe","prhase_es":"Usted tiene Gripe"},{"id":"255","prhase_fr":"Avez- vous de lal\u00b4asthme","prhase_es":"Usted tiene asma"},{"id":"256","prhase_fr":"Avez- vous du tuberculose","prhase_es":"Usted tiene tubercolisis"},{"id":"257","prhase_fr":"Le manque d\u00b4air at- il comenc\u00e9 peu \u00e0peu?","prhase_es":"Empez\u00f3 la falta de aire poco a poco?"},{"id":"258","prhase_fr":"Depuis combien de tempsl\u00b4airvous manque?","prhase_es":"Desde cu\u00e1ndo le falta el aire?"},{"id":"259","prhase_fr":"Avez- vous du mal \u00e0 respirer quand vous marchez ouvous montez les escaliers?","prhase_es":"Siente falta de aire al caminar o cuando sube escaleras?"},{"id":"260","prhase_fr":"Avez vous du liquide dans les poumons?","prhase_es":"Ha tenido l\u00edquido en los pulmones?"},{"id":"261","prhase_fr":"Avez- vous une insuffisance cardiaque?","prhase_es":"Ha tenido insuficiencia card\u00edaca?"},{"id":"262","prhase_fr":"Prenez- vous des diur\u00e9tiques?","prhase_es":"Toma alg\u00fan diur\u00e9tico?"},{"id":"263","prhase_fr":"Je vais vous injecter un diur\u00e9tique dans une veine","prhase_es":"Te voy a inyectar un diur\u00e9tico en una vena"},{"id":"264","prhase_fr":"Il faut que je vous place une sonde dans la vessie","prhase_es":"Necesito ponerle una sonda en la vejiga"},{"id":"265","prhase_fr":"Mon pr\u00e9nom est","prhase_es":"Mi nombre es"},{"id":"266","prhase_fr":"Je reviens dans un instant","prhase_es":"Ya regreso"},{"id":"267","prhase_fr":"Appuyez sur le bouton, si vous avez besoin de quelque chose","prhase_es":"Presione el bot\u00f3n si necesita algo"},{"id":"268","prhase_fr":"Levez vous","prhase_es":"Levantese"},{"id":"269","prhase_fr":"Couchez vous","prhase_es":"Acuestese"},{"id":"270","prhase_fr":"Reposez vous","prhase_es":"Descanse"},{"id":"271","prhase_fr":"Respirez profond\u00e9ment","prhase_es":"Respire profundo"},{"id":"272","prhase_fr":"Tournez vous \u00e0 droite","prhase_es":"Volt\u00e9ese al lado derecho"},{"id":"273","prhase_fr":"Tournez vous \u00e0 gauche","prhase_es":"Volt\u00e9sse al lado izquierdo"},{"id":"274","prhase_fr":"Je vais vous aider \u00e0 vous lever enfaisantattentiomaftin que vous puissiez commencer \u00e0remarcher.","prhase_es":"Te ayudar\u00e9 a levantarte lo suficientemente bien como para que puedas comenzar a mantenerte al d\u00eda."},{"id":"275","prhase_fr":"Vous ne devez pas fumer","prhase_es":"No debe fumar"},{"id":"276","prhase_fr":"Vous ne devez rien boire","prhase_es":"No debe beber nada"},{"id":"277","prhase_fr":"Vous e devez rien manger","prhase_es":"No debe comer nada"},{"id":"278","prhase_fr":"Essayez de manger","prhase_es":"Trate de comer algo"},{"id":"279","prhase_fr":"Je suis malade depuis hier soir","prhase_es":"Estoy malo desde anoche"},{"id":"280","prhase_fr":"Bonjour Docteur, j\u2019ai mal au ventre","prhase_es":"Buenos d\u00edas doctor, tengo dolor de estomago"},{"id":"281","prhase_fr":"pose ta main sur ta poitrine","prhase_es":"ponga su mano sobre el pecho"},{"id":"282","prhase_fr":"Avant de partir, vous devez signer le bulletin de sortie","prhase_es":"Antes de irse, firme el alta m\u00e9dica"},{"id":"283","prhase_fr":"Retournez \u00e0 l\u2019h\u00f4pital si vous ressentez des douleurs \u00e0 la poitrine avec difficult\u00e9 \u00e0 respirer, des naus\u00e9es, des vomissements ou une sudation, des douleurs \u00e0 la poitrine ou des vertiges avec douleur.","prhase_es":"Regrese al hospital si experimenta dolor en el pecho con dificultad para respirar, n\u00e1useas, v\u00f3mitos o sudoraci\u00f3n, dolor en el pecho o mareos con dolor"}]